\documentclass[a4paper,10pt]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}


% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Opgave]{opghand}
\newtheorem*{lemma}{Lemma}
\theoremstyle{definition}
\theoremstyle{remark}             
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Oplossing]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\ggd}{ggd}
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr}
\DeclareMathOperator{\rk}{rk}
\DeclareMathOperator{\im}{Im}
\DeclareMathOperator{\id}{id}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand{\threevector}[3]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \\ #3 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{IMC Week 10}
\author{Wouter Rienks, 11007745}
\maketitle
\begin{opghand}[14.13] Laat $X$ een verzameling en $\mathcal{P}(X)$ de machtsverzameling van $X$. Laat $\mu: \mathcal{P}(X) \to \mathcal{P}(X)$ een functie met de eigenschap dat $\mu(A \cup B) = \mu(A) \cup \mu(B)$ voor disjuncte deelverzamelingen $A, B \subseteq X$. Bewijs dat er een $F \subseteq X$ bestaat zodat $\mu(F) = F$. 
\end{opghand}
\begin{oplossing}
Door $B = B \setminus A$ in te vullen zien we dat 
\begin{equation}
A \subseteq B \implies \mu(A) \subseteq \mu(B).
\end{equation}
Beschouw nu de verzameling
\[
Y = \bigcup_{A \subseteq \mu(A)} A.
\]
Als $A \in \mathcal{A}$, dan $A \subseteq Y$. Dus $\mu(A) \subseteq \mu(Y)$ vanwege (1). Omdat $A \subseteq \mu(A)$ volgt $A \subseteq \mu(Y)$. Dit geldt voor elke $A$ met $A \subseteq \mu(A)$, dus $Y \subseteq \mu(Y)$.

Vanwege (1) zal dan ook $\mu(Y) \subseteq \mu(\mu(Y))$. Dus $\mu(Y)$ is een $A$ aan de rechterkant, en $\mu(Y) \subseteq Y$. Dus $\mu(Y) = Y$. 
\end{oplossing}
\end{document}



